\section{A/V Streams}
\label{sec:avstreams}

\subsection{Endpoints de Flujo, Conexiones de Flujo y \emph{FDevs}}
\label{subsec:fep}

Hasta aquí hemos descrito como funciona el perfil ligero de esta
especificación. El perfil completo provee interfaces de más bajo
nivel, para cada endpoint de flujo y cada conexión, permitiendo un
mayor nivel de granularidad y versatibilidad en la configuración de
una conexión. Debemos tener en cuenta también como operar cuando uno
de los \emph{Streams endpoints} de una conexión estén implementados
utilizando dos perfiles diferentes.

Para comprobar cuando dos endpoints de flujo son compatibles y, por
tanto, se puede establecer una conexión entre ellos, una entidad
externa a ellos (normalmente será un \emph{FlowConnection}. Esta
comprobación tendrá que mirar los protocolos que soporta cada endpoint
y los formatos de codificación que entiende. Si dos endpoints
comparten al menos un protocolo y un formato de codificación, entonces
pueden ser conectados.

Un \emph{FDev} es equivalente a un \emph{MMDevice} en
\emph{Streams}. Un \emph{FlowConnection} se puede usar para crear
\emph{FDevs} de la misma forma que un \emph{StreamCtrl} lo hace con
los \emph{MMDevices}. Una de las diferencias radica en que un
\emph{MMDevice} crea un \emph{StreamEndPoint} y un \emph{VDev},
mientras que el \emph{FDev} tan solo crea un \emph{FlowEndPoint},
combinando este las funcionalidades de un \emph{StreamEndPoint} y un
\emph{VDev} pero solo aplicadas a un flujo.

Los algoritmos para comprobar la compatibilidad de dos
\emph{StreamEndPoints} se pueden especializar para crear tipos de
conexiones muy concretas, por ejemplo, dejando \emph{FlowEndPoints}
libres sin conectar en uno de los extremos porque no sean
imprescindibles, étc.

Las reglas para conectar dos \emph{StreamEndPoints} son las
siguientes:

\begin{itemize}
\item Cada \emph{StreamEndPoint} debe decir que endpoints de flujo
  incluye y su rol (productor o consumidor).

\item Cuando se crea una conexión entre dos \emph{StreamEndPoints} el
  cliente debe seleccionar un subconjunto de los endpoints de flujo
  que se añadirán a la conexión. Para cada uno se debe determinar si
  en el otro extremo de la conexión existe un endpoint de flujo
  compatible.

\item Dos \emph{StreamEndPoints} son compatibles cuando ambos tienen
  al menos un flujo disponible entre ellos. En los casos de conexiones
  multicast se debe usar un algoritmo que determine la compatibilidad
  uno a uno. A los \emph{FlowEndPoints} que quedan sin conectar en
  cada \emph{StreamEndPoint} se les llama ``colgantes''.

\item Si no existen un par de endpoints compatibles en los
  \emph{StremEndPoints} conectados, la conexión fallará.

\item Una conexión se puede modificar una vez establecida añadiendo o
  eliminando algún endpoint de flujo. El \emph{StremCtrl} debe
  encargarse de buscar un \emph{FlowEndPoint} compatible en el otro
  extremo de la conexión.

\end{itemize}

Cuando una implementación soporta el perfil completo una llamada de
creación en \emph{StremCtrl} llevará a un determinado comportamiento
en el establecimiento de conexión. Supongamos un caso en que el
\emph{StremCtrl} ha sido implementado usando el perfil completo, el
\emph{StremEndPoint_A} también pero el \emph{StremEndPoint_B} ha sido
implementado usando el perfil ligero.

Como \emph{StreamCtrl} se ha implementado usando el perfil completo
intentará realizar la conexión utilizando el algoritmo antes
descrito. Comenzará preguntándole a ambos \emph{StreamEndPoints} que
flujos contienen e intentará recorrer la lista que le devuelva cada
uno de ellos. Al hacer esto, en el endpoint A no habrá ningún
problema, al implementar el perfil completo, pero en el endpoint B,
que implementa el perfil ligero, se elevará la excepción
``notSupported''. De esta forma el \emph{StreamCtrl} descubre que el
endpoint B implementa el perfil ligero, por lo que utilizará el
procedimiento establecido en este perfil para conectar ambos extremos.

En el caso en que ambos \emph{StreamEndPoints} implementen el perfil
completo, \emph{StremCtrl} podrá recorrer sin problemas las listas de
flujos de los endpoints y usará el algoritmo para crear parejas de
endpoints de flujo compatibles. Cuando se decida que un par de
endpoints son compatibles, \emph{StreamCtrl} creará un
\emph{FlowConnection} con los dos \emph{FlowEndPoints} como
parámetros. En cada pareja de productor/consumidor, el controlador de
la conexión entre flujos (\emph{FlowConnection}) llamará a la función
``set_peer()'' del endpoint productor pasándole su consumidor como
parámetro. Tras esto llamará a la función ``go_to_listen()'' en el
consumidor del flujo, lo que devuelve una dirección de transporte que
le será pasada al productor mediante la función ``connect_to_peer()''.

Este comportamiento está diseñado para poder ser sustituido por una
clase que herede de \emph{StreamCtrl}.

Hay dos cosas importantes a tener en cuenta sobre la diferencia entre
flujos y \emph{streams} en el perfil completo:

\begin{itemize}
\item Un \emph{StreamEndPoint} se puede usar para agrupar un conjunto
  de \emph{FlowEndPoints} que pueden estar en nodos diferentes. A un
  \emph{StreamEndPoint} se le pueden añadir nuevos
  \emph{FlowEndPoints} con la función ``add_fep()''.

\item Un \emph{FlowConnection} se usa de la misma manera que un
  \emph{StremCtrl}, salvo que solo controla un flujo. Se puede agrupar
  un conjunto de \emph{FlowConnections} en un \emph{StreamCtrl}
  llamando en cada controlador de flujo a la función
  ``set_flow_connection()''. Las operaciones como ``stop'' y ``start''
  que se apliquen al \emph{StreamCtrl} se realizarán también sobre
  todos los \emph{FlowEndPoints} que contenga.
\end{itemize}

\subsection{Propiedades de los Strems}
\label{subsec:properties}

Esta especificación usa las propiedades para describir los
dispositivos, streams, flujos y sus endpoints. Esto hace que se pida a
cualquiera de estas entidades que establezcan propiedades para indicar
cierta información o sus restricciones de compatibilidad.

\subsection{Calidad de servicio}
\label{subsec:qos}

Para definir la calidad de servicio se pueden utilizar tanto a nivel
de red como a nivel de aplicación. Los parámetros de QoS de nivel
aplicación se traducirán internamente a parámetros de Qos de nivel de
red. La especificación de la calidad de servicio se hará mediante una
lista de propiedades (parejas nombre-valor).

\todo[Interfaces en Slice?]

Para ello se definirá una estructura que contiene una cadena y un
conjunto de propiedades. La cadena se utilizará para identificar a que
flujo pertenece una determinada definición de calidad de servicio.

Cuando se inicia una conexión (mediante ``bind()'' o ``bind_devs()'')
se le pasa como argumento la calidad de servicio, que es una lista de
calidades de servicio individuales para cada flujo (identificadas por
la cadena comentada en el párrafo anterior).

La especificación de A/V Streams propone que como nombre identificador
para las calidades de servicio correspondientes a un flujo sea el
mismo nombre que este añadiéndole al final ``_QoS''. La especificación
reserva como nombre especial ``Network_QoS'' para definir calidades de
servicio de la red (no asociadas a ningún flujo).

Otra convención que propone esta especificación respecto a los nombres
sirve para poder indicar rangos de valores aceptables para una
determinada propiedad: si esta se llama ``Name'' pondremos dos
propiedades llamadas ``Name_Max'' y/o ``Name_Min'' para indicar el
rango de valores aceptables.

En la especificación aparecen un conjunto de propuestas de calidades
de servicio aplicables a los flujos tanto a nivel de transporte de red
como a nivel de aplicación.








